<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>SwingConnection Leipzig e.V.</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/</link><description>Recent content on SwingConnection Leipzig e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://hnolzen.github.io/swingconnection/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aktuelles</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/aktuelles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/aktuelles/</guid><description>zuletzt aktualisiert am 29.08.2022
Termine Tanzkurse Die aktuelle Kursrunde läuft vom 16.08.2022 bis 22.09.2022. Mehr Informationen und den Link zur Anmeldung erhaltet ihr hier
Am 10.10.2022 startet unsere nächste Kursrunde. Die Anmeldung öffnet etwa zwei bis drei Wochen vor Beginn. Wir kündigen die Öffnung der Anmeldung im Vorfeld hier und in unserer Facebook-Gruppe an.
Mattstedt - Sunny Side of the Camp Vom 08.-11.09. findet nochmal ein Summer Camp in Mattstedt statt.</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/datenschutz/</guid><description>A: Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.</description></item><item><title>Kontakt &amp; Impressum</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/kontakt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/kontakt/</guid><description>Angaben gemäß § 5 TMG:
Anschrift / Kontakt SwingConnection-Leipzig e.V. (gemeinnützig)
Dufourstr. 8
04107 Leipzig
E-Mail: info@swingconnection-leipzig.com
Vorstand xxx – Vorsitzende
xxx – stellv. Vorsitzender
xxx – Schatzmeister
xxx – Mitglieder / Kommunikation
Der Vorstand ist verantwortlich für den Inhalt der Webseite nach § 55 Abs. 2 RStV. Quellenangabe für die verwendeten Bilder und Grafiken ist SwingConnection Leipzig e.V.
Registereintrag Eintragung im Vereinsregister des Amtsgerichtes Leipzig.
Registernummer: VR 5170
Datenschutzerklärung &amp;amp; DSGVO (PDF Download)</description></item><item><title>Tanzkurse</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/tanzkurse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/tanzkurse/</guid><description>Die aktuelle Kursrunde läuft vom 16.08.2022 bis 22.09.2022.
Preise Vollzahler: 90€ / Kurs Ermäßigt: 80€ / Kurs Für Vereinsmitglieder entfällt der Kursbeitrag. Ermässigte Preise gelten für Inhaber von Schülerausweis, Studentenausweis, Leipzig-Pass oder Schwerbehindertenausweis. Bitte legt den entsprechenden Nachweis in der ersten Kursstunde vor.
Anmeldung Über unser Kursbuchungsportal könnt ihr euch zu den Kursen anmelden:
Zur Anmeldung
Hinweise Ihr müsst euch nicht paarweise anmelden, sondern könnt euch auch einzeln anmelden.
Die Kurse finden in unserem Tanzstudio Calloway in der Doufourstraße 8 statt.</description></item><item><title>Tanzstudio Calloway</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/calloway/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/calloway/</guid><description>Im September 2015 haben wir unser Tanzstudio im Leipziger Zentrum eröffnet – das Calloway. An mehreren Abenden in der Woche finden im Calloway Tanzkurse in Lindy Hop, Balboa, Collegiate Shag, Authentic Jazz und weiteren Tanzstilen der Swingära statt.
Das Studio verfügt über einen Tanzsaal mit hellem, schwingendem Parkettboden und Fensterfronten zum Innenhof. Die große Tanzfläche mit Spiegelwand bietet optimale Bedingungen für die Tanzkurse, Show- und Vereinstrainings. Zudem veranstalten wir hier Workshops und Swingpartys.</description></item><item><title>Unser Verein</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/verein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/verein/</guid><description>Unser Verein, der SwingConnection Leipzig e.V., ist eine Gemeinschaft tanzversessener Leipziger, die sich der Musik und den Tänzen Swingära verschrieben hat. Wir bieten fortlaufend Tanzkurse in verschiedenen Levels und organisieren verschiedene Swing Events. Als gemeinnütziger Verein setzen wir unsere ganze Energie in die Förderung und Verbreitung des Swingtanzes und der Kultur, die dieser über Jahrzehnte hinweg in sich trägt. Einen Überblick über die Entwicklung der SwingConnection könnt ihr hier nachlesen.</description></item><item><title>Unsere Vereinsgeschichte</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/geschichte/</guid><description>2022 tba
2021 tba
2020 tba
2019 tba
2018 tba
2017 tba
2016 tba
2015 Der Wunsch nach einem eigenen Vereinsraum für Kurse und Veranstaltungen wird konkret. In der Dufourstr. 8 wird die ehemalige Carola-Bar angemietet, während der Sommerpause ausgebaut und erhält den Namen Calloway. Neben der SwingConnection unterrichten beim SpringCamp in Mattstedt auch Lehrer aus Jena und Dresden. Teilnehmer aus Thüringen, Sachsen und Sachsen-Anhalt geniessen die Kurse.
2014 Der Unfalltod von Paul erschüttert uns.</description></item><item><title>Veranstaltungen</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/veranstaltungen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/veranstaltungen/</guid><description>Nur Tanzkurse kann jeder. Wir Swingtänzer wollen mehr! Nach der Arbeit kommt das Spiel. In unserem Fall Veranstaltungen zum freien Tanzen, Camps und Workshops! Hier bekommt ihr eine Übersicht, was die SwingConnection ausserhalb der regulären Kurse veranstaltet.
Minor Swing Endlich das hart erlernte Tanzmaterial in der Praxis testen, frei tanzen, fachsimpeln, oder einfach nur zuschauen und staunen. Jeden Mittwoch ab 21:15 Uhr findet der Minor Swing im Noels Ballroom statt. Der MinorSwing ist unser wöchentlicher Social Dance für Lindy Hop, Balboa, Charleston und Shag.</description></item><item><title>Verhaltenskodex</title><link>https://hnolzen.github.io/swingconnection/verhaltenskodex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/swingconnection/verhaltenskodex/</guid><description>Die SwingConnection Leipzig versteht sich als freundliche, tolerante und offene Gemeinschaft. Der folgende Verhaltenskodex dient dem Schutz unserer Tänzer und einer sicheren und angenehmen Tanzatmosphäre für alle.
Bei uns ist jeder willkommen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Geschlechtsidentität, Sexualität, Ethnie, Religion, Behinderung etc. Jegliche Handlung oder Äußerung, die rassistisch, homophob, transphob, missachtend gegenüber der Religionsfreiheit und der allgemeinen Menschenwürde oder anderweitig ausgrenzend und schikanierend ist, wird unter keinen Umständen toleriert.
Wir dulden keine physische und emotionale Gewalt, Intoleranz, Belästigung und Hetze.</description></item></channel></rss>