<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>SwingConnection Leipzig e.V.</title><link>https://hnolzen.github.io/</link><description>Recent content on SwingConnection Leipzig e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://hnolzen.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Calloway</title><link>https://hnolzen.github.io/calloway/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/calloway/</guid><description/></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://hnolzen.github.io/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/datenschutz/</guid><description>A: Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.</description></item><item><title>Kontakt &amp; Impressum</title><link>https://hnolzen.github.io/kontakt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/kontakt/</guid><description>Angaben gemäß § 5 TMG:
Anschrift / Kontakt SwingConnection-Leipzig e.V. (gemeinnützig)
Dufourstr. 8
04107 Leipzig
E-Mail: info@swingconnection-leipzig.com
Vorstand xxx – Vorsitzende
xxx – stellv. Vorsitzender
xxx – Schatzmeister
xxx – Mitglieder / Kommunikation
Der Vorstand ist verantwortlich für den Inhalt der Webseite nach § 55 Abs. 2 RStV. Quellenangabe für die verwendeten Bilder und Grafiken ist SwingConnection Leipzig e.V.
Registereintrag Eintragung im Vereinsregister des Amtsgerichtes Leipzig.
Registernummer: xxx
Haftungsausschluss Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt.</description></item><item><title>Mitgliedschaft</title><link>https://hnolzen.github.io/mitgliedschaft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/mitgliedschaft/</guid><description/></item><item><title>Tanzkurse</title><link>https://hnolzen.github.io/tanzkurse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/tanzkurse/</guid><description>Die aktuelle Kursrunde läuft vom xx.xx.2022 bis xx.xx.2022. Unter dem folgenden Link könnt ihr euch anmelden:
Preise &amp;amp; Anmeldung
Am xx.xx.2023 startet unsere nächste Kursrunde. Die Anmeldung öffnet erfahrungsgemäß etwa zwei Wochen vor Beginn einer neuen Kursrunde. Wir kündigen die Eröffnung der Anmeldung im Vorfeld auch unter Aktuelles und in unserer Facebook-Gruppe an.</description></item><item><title>Unser Verein</title><link>https://hnolzen.github.io/verein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/verein/</guid><description>Unser Verein, der SwingConnection Leipzig e.V., ist eine Gemeinschaft tanzversessener Leipziger, die sich der Musik und den Tänzen Swingära verschrieben hat. Wir bieten fortlaufend Tanzkurse in verschiedenen Levels und organisieren Swing Events wie den Minor Swing. Als gemeinnütziger Verein setzen wir unsere ganze Energie in die Förderung und Verbreitung des Swingtanzes und der Kultur, die dieser über Jahrzehnte hinweg in sich trägt. Einen Überblick über die Entwicklung der SwingConnection könnt ihr hier nachlesen.</description></item><item><title>Unsere Vereinsgeschichte</title><link>https://hnolzen.github.io/geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/geschichte/</guid><description>2022 tba
2021 tba
2020 tba
2019 tba
2018 tba
2017 tba
2016 tba
2015 Der Wunsch nach einem eigenen Vereinsraum für Kurse und Veranstaltungen wird konkret. In der Dufourstr. 8 wird die ehemalige Carola-Bar angemietet, während der Sommerpause ausgebaut und erhält den Namen Calloway. Neben der SwingConnection unterrichten beim SpringCamp in Mattstedt auch Lehrer aus Jena und Dresden. Teilnehmer aus Thüringen, Sachsen und Sachsen-Anhalt geniessen die Kurse.
2014 Der Unfalltod von Paul erschüttert uns.</description></item><item><title>Veranstaltungen</title><link>https://hnolzen.github.io/veranstaltungen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hnolzen.github.io/veranstaltungen/</guid><description>Nur Tanzkurse kann jeder. Wir Swingtänzer wollen mehr! Nach der Arbeit kommt das Spiel. In unserem Fall Veranstaltungen zum Freien Tanzen, Camps und Workshops! Hier bekommt ihr eine Übersicht, was die SwingConnection ausserhalb der regulären Kurse veranstaltet.
Minor Swing Endlich das hart erlernte Tanzmaterial in der Praxis testen, frei tanzen, fachsimpeln, oder einfach nur zuschauen und staunen. Jeden Mittwoch ab 21:15 Uhr findet der Minor Swing im Noels Ballroom statt. Der MinorSwing ist Leipzigs wöchentlicher Social Dance für Lindy Hop, Balboa, Charleston und Shag in Leipzig.</description></item></channel></rss>